警證供矛盾 兩港大生脫堵路罪

節錄

警證供矛盾 兩港大生脫堵路罪

■事發當日有示威者在薄扶林道以雜物堵路。

【本報訊】去年11月11日「黎明行動」當天多處有堵路，警方在港鐵香港大學站附近拘捕兩名港大女學生，控告在公眾地方造成阻礙。惟審訊時警察證人供詞不一，例如截停被告的時間地點均有出入，兩人逃避追捕卻突然轉身而遭截查，亦有「內在不可能性」；加上無警員能確認被告確實堵路等疑點，裁定被告罪名不成立，可獲賠訟費。

被告盧。。。。。。。。

截查地點及時間不一

辯方昨申請訟費時透露曾要求撤控，但控方拒絕。控方指兩被告明知有人堵路，仍選擇走向黑衣人，是自招嫌疑。裁判官崔美霞不認同，認為黑衣人逃跑之時，兩被告早已身處天橋上。

崔官裁決時指，有警員供稱相距一兩個身位追逐兩被告，兩人轉身然後被截停，惟該警員書面供詞沒提及被告轉身。此外兩人若是堵路者，必知警員追捕，突然轉身有「內在不可能性」。

崔官又指，有警員稱在地面截停李，但女警的會面紀錄則指截停位置是在天橋上的港鐵站A3出口，時間亦不一致。崔官認為時間地點同樣出錯並不常見，有關鍵矛盾。

另外，有。。。。。。。。

案件編號：ESCC683/20

鄭姓裁判官：矛盾即係無夾口供，誠實可靠，必需判監禁刑罰

又係姓鄭

崔官真係一時時 不過好似幾睇重程序正義咁 我見打得甩嘅多數都係程序問題